* Comunidades

Login/Cadastro

[Cashback](https://www.pelando.com.br/meu-cashback)[Configurações](https://www.pelando.com.br/configuracoes)[Fale com o Pelando](https://www.pelando.com.br/atendimento)[Blog](https://www.pelando.com.br/blog)[Black Friday 2024](https://www.pelando.com.br/black-friday)Temas[Deixe seu feedback!](https://pelando-site.ideas.userback.io/p/9RjeK84h82)[Lojas](https://www.pelando.com.br/cupons-de-descontos)

Política de Privacidade
=======================

A Política de Privacidade do Pelando foi criada para reafirmar o nosso compromisso com a segurança, privacidade e a transparência no tratamento das suas informações.

Através dela vamos descrever quais dados pessoais coletamos, como eles são tratados, armazenados e compartilhados, quais são os seus direitos em relação a eles e outras informações. Por isso, recomendamos que leia atentamente este documento.

O que é tratamento de dados Pessoais?
-------------------------------------

Segundo a [\*\*Lei nº13709 ou Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD)](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2015-2018/2018/lei/L13709.htm)\*\* tratamento de dados é toda operação realizada com dados pessoais, como as que se referem a coleta, produção, recepção, classificação, utilização, acesso, reprodução, transmissão, distribuição, processamento, arquivamento, armazenamento, eliminação, avaliação ou controle da informação, modificação, comunicação, transferência, difusão ou extração.

A quem se aplica a Política de Privacidade?
-------------------------------------------

Esta Política de Privacidade se aplica à todas as pessoas que acessarem e/ou se cadastrarem em nossa plataforma pelo site [www.pelando.com.br](https://www.pelando.com.br/) , em nosso Chat, em nosso aplicativo chamado "Pelando", disponível na Google Play e na Play Store ou de qualquer outra forma utilizarem o produto do Pelando.

Salientamos que ao aceitar os termos desta Política de Privacidade, você está ciente de que a controladora dos seus dados pessoais, ou seja, a empresa responsável por tomar as decisões sobre o tratamento dos seus dados pessoais, será o Pelando Portal Virtual SA, inscrita no CNPJ sob nº 23.412.517/0001-93, sediada e registrada na Avenida Getúlio Vargas, 1492, sala 401, bairro Savassi, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brasil, CEP: 30.112-021.

As práticas descritas nesta Política de Privacidade só se aplicam ao tratamento dos seus dados pessoais no Brasil e estão sujeitas às leis locais aplicáveis, com destaque para a Lei nº 13.709/2018 (Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais, ou "LGPD") a partir de sua entrada em vigor.

Quais dados pessoais nós coletamos?
-----------------------------------

Ao acessar o Pelando ou criar uma conta nele, ao se cadastrar e/ou utilizar o nosso Chat, você nos fornece e nós coletamos automaticamente, alguns dados pessoais relacionados a você. Desse modo, para uma melhor experiência, buscamos entender melhor suas preferências, para que possamos sugerir materiais e produtos. Assim, ao acessar o Pelando e o nosso Chat, você está nos fornecendo o seu consentimento expresso para realizarmos o tratamento dos seus dados. Abaixo, descrevemos quais dados são eles separados por categorias.

1. **Dados pessoais informados pelo titular**
    1. Dados cadastrais, como: nome, sobrenome, nome de usuário, foto, senha, gênero e idade.
    2. Dados de contato como: e-mail, telefone e dados demográficos.
    3. Dados de redes sociais: permitimos que o cadastro no Pelando seja feito utilizando uma de suas contas nas seguintes redes sociais: Gmail, Facebook ou Apple, se possuir. Para isso coletamos alguns dados como seu e-mail de cadastro, nome, sobrenome e id da conta.
    4. Dados de pesquisa, como: seu nome, e-mail e respostas a questionários e categorias de interesse, com o objetivo de direcionamento de campanhas e pesquisas.
2. **Dados de navegação e do dispositivo**
    1. Cookies
    2. Atributos do dispositivo, tais como: ID do dispositivo, ID de publicidade, modelo, sistema operacional, navegador, localização geográfica e idioma.
    3. Dados comportamentais, tais como: páginas visualizadas, tempo no site ou aplicativo, cliques, interações com o Pelando, buscas.
3. **Dados Pessoais que coletamos de terceiros**
    1. Dados transacionais de pedidos, tais como: data, produto, preço, loja.
    2. Dados de atendimento e suporte referentes a publicações, comentários entre outros.
4. **Dados pessoais originados do uso do Pelando**
    1. Dados de comentários em promoção
    2. Dados de votos em promoções
    3. Dados de curtidas em comentários
    4. Dados de alertas de desejos salvos
    5. Dados de promoções publicadas
    6. Dados de click em promoções para sites externos de lojas
    7. Dados de pesquisa como seu nome, e-mail e respostas a questionários, com seu consentimento.
5. **Dados Públicos**
    1. Podemos coletar informações sobre você que estejam disponíveis publicamente ou que foram tornadas públicas por você
    2. Informações sobre menções ou interações com o Pelando
    3. Depoimentos referentes ao Pelando postados em perfis e páginas nas redes sociais, juntamente com seu nome e imagem (incluindo fotos de perfil)

Por que coletamos os seus dados pessoais e como utilizamos eles?
----------------------------------------------------------------

Nós utilizamos os seus dados pessoais para prover, manter, melhorar e personalizar nossos produtos e serviços destinados a você, existentes ou a serem criados. Detalhamos a seguir as finalidades para as quais utilizamos eles:

Dados pessoais informados pelo titular
--------------------------------------

* Prestação dos serviços
* Para se inscrever e fazer Login em nossa plataforma
* Para prevenir e detectar fraudes e melhorar a segurança de nossos serviços
* Manutenção do relacionamento com você através do envio de notícias, informações sobre novidades, funcionalidades, recomendações de conteúdo, de acordo com seus interesses, campanhas de marketing, entre outros.
* Envio de mensagens do suporte, tais como: alertas de segurança e notificações de ações transacionais da conta, como: troca de senha, e-mail etc.
* Pesquisas de mercado e de opinião
* Notificar sobre alterações em nossos serviços ou política de privacidade
* Colaboração ou cumprimento de ordem judicial, de autoridade competente ou de órgão fiscalizador
* Cumprimento de obrigação legal ou regulatória

Dados de navegação e do dispositivo
-----------------------------------

* Prestação dos serviços
* Melhorias, personalização e criação de novos produtos
* Exibição de publicidade em nosso site e aplicativo
* Geração de estatísticas, estudos, pesquisas e levantamentos pertinentes às atividades e comportamento no uso dos produtos ou serviços e de campanhas de marketing
* Prevenção e resolução de problemas técnicos ou de segurança
* Colaboração ou cumprimento de ordem judicial, de autoridade competente ou de órgão fiscalizador
* Cumprimento de obrigação legal ou regulatória

Dados Pessoais que coletamos de terceiros
-----------------------------------------

* Melhoria de nossos produtos e serviços
* Prevenção e resolução de problemas técnicos ou de segurança
* Colaboração ou cumprimento de ordem judicial, de autoridade competente ou de órgão fiscalizador
* Cumprimento de obrigação legal ou regulatória

Dados pessoais originados do uso do Pelando
-------------------------------------------

* Prestação dos serviços
* Suporte ao cliente
* Testes para aprimoramento dos modelos e serviços e produtos
* Prevenção e resolução de problemas técnicos ou de segurança e monitoramento de uso e performance dos serviços e produtos
* Manutenção do relacionamento com você através do envio de notícias, informações sobre novidades, funcionalidades, campanhas de marketing, conteúdos, entre outros
* Colaboração ou cumprimento de ordem judicial, de autoridade competente ou de órgão fiscalizador
* Cumprimento de obrigação legal ou regulatória

Dados Públicos
--------------

* Divulgação dos produtos e serviços prestados pelo Pelando em redes sociais, websites, aplicativos ou materiais institucionais e publicitários

Por quanto tempo manteremos seus dados pessoais salvos?
-------------------------------------------------------

Os dados que coletamos de você são armazenados em serviços de nuvem confiáveis, de parceiros que podem estar localizados no Brasil ou em outros países que ofereçam serviço de armazenamento em nuvem confiáveis e usualmente utilizados por empresas de tecnologia, tais como: Estados Unidos da América (EUA) e em países da América Latina e da Europa.

Mantemos seus dados pessoais durante o período necessário para as finalidades apresentadas nos _Termos de Uso_ e nesta _Declaração de Privacidade_, respeitando o período de retenção de dados determinado pela legislação aplicável.

Mesmo após a exclusão da conta, poderemos armazenar os seus dados pessoais, como: promoções e comentários, mantidos anonimamente, por períodos adicionais de tempo para o exercício regular de direitos do Pelando e eles poderão ser armazenados pelo prazo previsto em lei ou regulamentação, ou também pelo prazo de retenção necessário de acordo com a base legal que justifique essa retenção dos dados.

Com quem compartilhamos seus dados pessoais?
--------------------------------------------

Reforçamos que, em nenhuma circunstância, nós vendemos seus dados pessoais a terceiros. Entretanto, compartilhamos esses dados com alguns parceiros do Pelando por interesse legítimo, sendo eles:

* Pepper Media Holding GmbH - Torstr. 164, 10115 Berlin, Germany
* 6 Minutes Media GmbH - Torstr. 164, 10115 Berlin, Germany
* Pepper Deals Ltd - Unit 2, 1-6 Bateman's Row, EC2A3HH London, United Kingdom
* Pepper France SAS - 18 Rue Félix Mangini, 69009 Lyon, France
* Tipping Canoe Ltd - 200 – 171 McDermot Avenue, R3B 0S1 Winnipeg, Canada
* PMH Solutions GmbH - Torstr. 164, 10115 Berlin, Germany

Além desses, compartilhamos os dados com terceiros tais como nossos parceiros de negócios que são plataformas de mídia social ou empresas de tecnologia: login no Facebook, Google ou Apple e que podem lhe fornecer serviços de conexão, como a conexão de informações do seu perfil das plataformas deles, para a nossa plataforma.

Parceiros contratados, técnicos ou de análise que podem nos ajudar a: analisar nosso tráfego, analisar o comportamento dos usuários que visitam a plataforma para distinguir humanos de programas automatizados, entregar notificações push personalizadas para nosso aplicativo móvel, medir o desempenho de nossos anúncios e campanhas de marketing, realizar desenvolvimento de novos produtos, manutenção e depuração, fornecer atendimento ao cliente.

Esses provedores têm acesso limitado às suas informações para executar essas tarefas em nosso nome e são contratualmente obrigadas a protegê-las e usá-las apenas para os fins para os quais foram divulgadas e consistentes com esta Política de Privacidade. Apenas transferimos seus dados pessoais para esses terceiros se houver uma base legal e caso seja fornecido segurança adequada.

Ao utilizar nosso aplicativo ou navegar no Pelando, você pode ser redirecionado para sites ou aplicativos de terceiros. Quando isso ocorrer, as práticas de privacidade serão as definidas pela política de privacidade e pelos termos de uso destes terceiros. Não temos controle e não nos responsabilizamos pelos conteúdos e práticas de terceiros. Recomendamos que leiam atentamente a política de privacidade e termos de uso aplicáveis para entender como eles coletam e processam seus dados.

Como protegemos os seus dados?
------------------------------

O Pelando adota medidas de segurança, técnicas e administrativas para proteger os dados pessoais de acessos não autorizados e de situações acidentais ou ilícitas de destruição, perda, alteração, comunicação ou qualquer forma de tratamento inadequado ou ilícito.

Utilizamos os princípios estipulados por lei, respeitando a sua privacidade e protegendo seus dados em nossos processos internos como um todo.

Só tratamos os seus dados mediante alto grau de segurança, implementando as melhores práticas em uso na indústria para a proteção de dados, tais como: técnicas de criptografia, monitoramento e testes de segurança periódicos.

Como utilizamos cookies e outras tecnologias?
---------------------------------------------

Ao utilizar o Pelando pelo site ou aplicativo podemos registrar as atividades que você realiza, quando possível e aplicável. Para isso, utilizamos determinadas tecnologias, próprias ou de terceiros, de monitoramento das atividades, sendo elas:

**Cookies:** são arquivos de internet que armazenam de forma temporária o que você está visitando na rede. Os cookies podem ser utilizados para diversos propósitos, incluindo lembrar-se de você e de suas preferências, persistir informações relacionadas a suas atividades no site visitado, ou coletar informações que podem ser usadas para oferecer conteúdo de uma forma personalizada. Nosso site também pode utilizar objetos armazenados localmente para fornecer uma experiência personalizada.

Nós temos cookies de terceiros ativados em nosso site. As práticas de privacidade serão regidas pela política de privacidade e pelos termos de uso desses terceiros, de forma que não podemos controlar ou nos responsabilizar pelas práticas e conteúdo de privacidade de terceiros. Por isso destacamos que você pode, a qualquer momento, bloquear o uso dos cookies ativando uma configuração no seu navegador de internet e sua capacidade de limitar os cookies estará sujeita às configurações e limitações do seu navegador. Você também pode excluir os cookies existentes através das mesmas configurações do seu navegador de internet. Caso você opte por desativar os cookies, você poderá continuar navegando nos sites e nos blogs, mas algumas partes das páginas poderão deixar de funcionar.

**Web beacon:** Web beacon é uma técnica que permite mapear quem está visitando uma determinada página da web, identificando o seu comportamento com diferentes sites ou servidores da web.

**Ferramentas de analytics:** Essas ferramentas podem coletar informações como a forma que você visita um site, incluindo quais páginas e quando você visita tais páginas, além de outros sites que foram visitados antes, entre outras.

Todas as tecnologias utilizadas por nós sempre respeitarão os termos desta Política de Privacidade.

Nós transferimos os seus dados para outros países?
--------------------------------------------------

Compartilhamos informações globalmente com nossos parceiros em conformidade com esta política. Seus dados pessoais podem, por exemplo, ser transferidos ou transmitidos para, ou armazenadas e processadas nos Estados Unidos, ou Europa, ou outros países fora de onde você mora, para os fins descritos nesta política.

Observamos todos os requerimentos estabelecidos pela legislação vigente e adotamos as melhores práticas de segurança e privacidade para garantir a integridade e confidencialidade dos seus dados pessoais.

Quais são os seus direitos e como exercê-los?
---------------------------------------------

Seus dados pessoais são seus e nós respeitamos isso. Como titular dos seus dados, você pode exercer seus direitos junto aos controladores neste caso, caracterizado pelo Pelando. Para isso, nós disponibilizamos detalhadamente, de forma clara e objetiva, quais são seus direitos e como você pode exercer eles na lista abaixo:

1. **Confirmação da existência de tratamento**

Ao acessar o Pelando pelo nosso site ou aplicativo, ou ainda se cadastrar, significa que já estamos tratando seus dados pessoais seguindo as melhores práticas de segurança do mercado e respeitando sua privacidade.

Caso queira saber mais sobre o tratamento de dados você pode entrar em contato a qualquer momento pelo e-mail: [\[email protected\]](https://www.pelando.com.br/cdn-cgi/l/email-protection)

1. **Acesso aos dados**

Seus dados pessoais, são seus, e você pode nos solicitar eles a qualquer momento entrando em contado pelo e-mail: [\[email protected\]](https://www.pelando.com.br/cdn-cgi/l/email-protection)

1. **Correção de dados incompletos, inexatos ou desatualizados**

Disponibilizamos meios de edição de todos os dados pessoais fornecidos, sejam eles relacionados a informações de cadastro, comentários, publicações e etc. Entretanto, caso você tenha notado que seus dados pessoais estão incompletos, inexatos ou desatualizados, e você precise de ajuda para alterá-los, você pode pedir a correção ou complementação deles a qualquer momento entrando em contado pelo e-mail: [\[email protected\]](https://www.pelando.com.br/cdn-cgi/l/email-protection)

1. **Anonimização, bloqueio ou eliminação de dados desnecessários, excessivos ou tratados em desconformidade com o disposto na LGPD**

Caso qualquer dado pessoal seja tratado de forma desnecessária, em excesso para a finalidade a que se destina ou em desconformidade com a LGPD, você pode solicitar que o Pelando anonimize, bloqueie ou elimine esses dados, desde que fique efetivamente constatado o excesso, a falta de necessidade ou a desconformidade com a lei e que não exista outra base legal de tratamento além do seu consentimento.

1. **Portabilidade dos dados**

Você pode solicitar a portabilidade dos seus dados a qualquer momento pelo e-mail: [\[email protected\]](https://www.pelando.com.br/cdn-cgi/l/email-protection).

1. **Eliminação dos dados pessoais tratados com o consentimento**

Caso você tenha dado o consentimento para tratamento dos seus dados pessoais para finalidades específicas e não necessárias para a prestação dos nossos serviços, você poderá solicitar a eliminação desses dados pessoais pelo seu perfil clicando em "excluir conta".

Caso tenha alguma dúvida sobre como esse processo funciona, pedimos que entre em contato, a qualquer momento, pelo e-mail: [\[email protected\]](https://www.pelando.com.br/cdn-cgi/l/email-protection) enviando suas dúvidas, que iremos te ajudar a esclarecer todas elas.

1. **Informação das entidades públicas e privadas com as quais o Pelando realizou uso compartilhado de dados**

No tópico "Com quem compartilhamos seus dados pessoais" \*\*\*\*descrevemos claramente com quais empresas compartilhamos informações e como fazemos isso. Entretanto se ainda tiver alguma dúvida sobre esse compartilhamento e desejar saber mais, você pode entrar em contato a qualquer momento pelo e-mail: [\[email protected\]](https://www.pelando.com.br/cdn-cgi/l/email-protection) enviando suas dúvidas que iremos te ajudar a esclarecer todas elas.

1. **Informação sobre a possibilidade de não fornecer consentimento e sobre as consequências da negativa**

O Pelando utiliza os seus dados pessoais para poder prestar um serviço de alta qualidade e oferecer a melhor experiência a você. Caso você deseje não fornecer o consentimento para coleta deles, o acesso a algumas funcionalidades estará restrito, como: criação de cadastro, alertas de desejos, entre outros.

Caso tenha alguma dúvida ou incerteza sobre fornecer seu consentimento pedimos que entre em contato, a qualquer momento, pelo e-mail: [\[email protected\]](https://www.pelando.com.br/cdn-cgi/l/email-protection) enviando suas dúvidas que iremos te ajudar a esclarecer todas elas.

1. \*\*Revogação do consentimento

Você pode solicitar a qualquer momento a revogação do seu consentimento ao uso dos seus dados pessoais pelo: e-mail [\[email protected\]](https://www.pelando.com.br/cdn-cgi/l/email-protection). Entretanto, ao fazer isso, essa ação pode resultar na impossibilidade de uso de alguns de nossos serviços e até mesmo na exclusão da conta.

Como notificamos sobre as alterações feitas nesta Política?
-----------------------------------------------------------

Compromissados com a transparência no tratamento dos seus dados nos comprometemos, sempre que houver qualquer alteração na política de privacidade, iremos enviar um comunicado por e-mail e eventualmente por outro canal de comunicação oficial, se necessário, informando sobre as alterações realizadas.

Ao continuar a usar nossa plataforma após uma alteração na Política de Privacidade, você estará concordando com as novas condições – mas você sempre pode manifestar a sua discordância por meio dos nossos canais de atendimento, se for o caso.

O Pelando poderá alterar esta Política de Privacidade sempre que necessário e toda vez que isso ocorrer, essas alterações serão válidas, eficazes e vinculantes após a nova versão ser divulgada no nosso site ou enviada por e-mail pra você.

Na eventualidade de que as alterações realizadas nesta Política Privacidade venham modificar, de alguma a forma, como tratamos os dados pessoais que dependem do seu consentimento, solicitaremos novamente seu consentimento para continuar a tratá-los indicando claramente a(s) finalidade(s).

Fale Conosco
------------

Como "Controlador" dos dados segundo a Lei nº 13.709/2018, o Pelando é o responsável por tomar as decisões sobre o tratamento dos seus dados pessoais e o fará respeitando a legislação vigente da forma descrita neste documento de política de privacidade.

Caso tenha ficado com alguma dúvida após a leitura da Política de Privacidade e queira esclarecê-la ou precise nos comunicar qualquer assunto relacionados aos seus dados pessoais, você pode entrar em contato conosco pelos canais abaixo:

* Por correios: Pelando Portal Virtual SA, Av Getúlio Vargas, 1492 sala 401, Belo Horizonte/MG. CEP: 30.112-021
* Por e-mail, falando com o **Encarregado pela proteção de dados (DPO)** [\[email protected\]](https://www.pelando.com.br/cdn-cgi/l/email-protection)

O Pelando é a comunidade para quem gosta de economizar.

Faça parte, é 100% gratuito.

* * *

* Institucional

* Suporte

* * *

Baixe o App

Siga o Pelando[](https://www.instagram.com/pelandobr)[](https://www.facebook.com/share/T7vQvrkCUa4hZWjd/?mibextid=qi2Omg)[](https://x.com/pelandobr)[](https://bsky.app/profile/pelando.com.br)[](https://www.tiktok.com/@pelandobr)

Internacional

Acesse descontos  
exclusivos no App

Escaneie o QRCode e baixe o app

Av. Getúlio Vargas, 1492 - Funcionários, Belo Horizonte - MG - CEP 30112-021

**Crie um alerta** para o produto que você procura!

Comunidades
